涉安排桂民海女兒見中國商人 前瑞典駐中國大使否認濫權罪

瑞典前駐中國大使林戴安（Anna Lindstedt）因涉嫌擅自安排香港銅鑼灣書店瑞典籍老闆桂民海的女兒Angela，在斯德哥爾摩與兩名中國商人會面，林戴安被控「與外國勢力談判時濫權」罪，案件周一繼續在瑞典法院審理。外媒報道，林戴安在庭上否認指控，並形容自己猶如身處在著名捷克作家卡夫卡名著《審判》（Der Prozess）中的情景。

據了解，林戴安是資深外交官，曾派駐越南和墨西哥，也是一五年巴黎氣候峰會的瑞典談判代表。桂民海有雙重國籍，林戴安被指在去年一月安排Angela與中國商人進行未經授權的會面，協助桂民海獲釋，事件曝光後，林戴安隨即被解除瑞典駐中國大使一職。

《審判》是卡夫卡的代表作之一，講述主角約瑟夫‧K（Josef K）在某天早上被喚醒後，因不明原因被捕；他連自己犯了甚麼罪都不知道，卻陷入一場難纏官司中，最終在其卅一歲生日前夕的晚上，被劊子手帶到採石場秘密處死。

DOMDOM